葉劉：美國貨危險 黎棟國：用小米好耐

華為首席財務官（CFO）孟晚舟喺加拿大被捕一事不單引起外交角力，喺社會上仲掀起中外手機品牌之爭。前保安局長、新民黨主席葉劉淑儀話自己用緊三星手機，但未來都會轉用華為，仲話通訊器材「用所有美國貨都係危險嘅」；而該黨副主席黎棟國兼又係前保安局長嘅黎棟國就話自己用咗小米手機好耐，大讚「平靚正」。

葉太今朝喺港台節目上話，就算撇除孟晚舟事件，華為手機都十分受歡迎，而佢自己而家用緊三星，「我唔會用蘋果，覺得唔係好安全」，未來換手機嘅話都會轉用華為，「支持呢間表現非常好嘅公司」。佢又話除非冇取代品，否則通訊器材佢都會盡量避免用美國貨，因為「從安全理由嚟睇，用所有美國貨都係危險嘅」。至於點解危險呢？葉太就話，因為美國當局有權監察手機，而政治人物都會有敏感通訊，所以用國產軟件硬件會安全啲。

無獨有偶，黎棟國今朝喺商台節目被問到會唔會聽葉太呼籲轉用華為，佢話「我就用小米好耐架啦，因為佢平、靚、正」。仲話自己唔係賣廣告，又話以前都用過蘋果手機。

好快有堆人轉用中國手機

美國出的元件都os 都好危險架！唔好用android 同snapdragon

唔好撚用android，google囉戇鳩 用百度囉

點止手機
仲有唔可以用iPad, Apple 電腦

日本，美國盟友都反華為
唔可以用日本牌子相機，電視，車

....

罷買美貨可能仲大獲過罷買日貨
因為美貨唔係一件實物咁簡單
已滲入科技產品每一角

身有屎咪危險囉

cls
洗唔洗咁呀

Android ，高通避唔開

乜都反，搞到自己好辛苦，又好浪費錢
部份香港人比大陸人更大陸

咪係! 唔准用高通!

用自主研發CPU!

2002年香港特區政府開始就《香港基本法》第二十三條，就叛國，顛覆，及分裂國土等罪行進行諮詢。

時任保安局局長葉劉淑儀專程到多間大學出席研討會，但研討會卻演變成雙方的一場舌戰，令研討會最終不歡而散。期間葉劉淑儀的言論引發不少爭議，當中最廣為國際傳媒報導者為「希特拉也是民選」。

啱呀

小丑

open source咁係咪美國貨呀 知唔撚知咩叫美國貨

佢地係咪唔撚明白成部機既構造有一半都係美國野

佢地眼中。。。開左唔計，係世界的

咩事 成班人衝曬出黎表忠

葉劉依d先至係識公關技巧。用緊三星就老實認左先，話將來會轉華為。唔會比人捉到佢講大話，將來轉唔轉華為邊有人知? 即使5年後都唔用華為，佢一樣可以講自己無講實幾時換。

支持葉劉用華為流出J圖

不如叫FBI查下 葉榴有幾多本護照

所以大陸咪永遠都信佢唔過
覺得佢唔夠忠誠
連特首選舉都唔俾佢入閘

但佢多咀話美國貨危險呢。
其實簡單一句話唔鐘意蘋果嘅外形咪算囉。

個架構係ARM, 英國野，仲要比日本收購左

個撚個都衝出黎柒

咁唔好用電腦啦,廠機都係INTEL U